<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<django-objects version="1.0"><object model="news.author" pk="1"><field name="user" rel="OneToOneRel" to="auth.user">1</field><field name="rating" type="IntegerField">12</field></object><object model="news.author" pk="2"><field name="user" rel="OneToOneRel" to="auth.user">2</field><field name="rating" type="IntegerField">17</field></object><object model="news.author" pk="5"><field name="user" rel="OneToOneRel" to="auth.user">12</field><field name="rating" type="IntegerField">0</field></object><object model="news.category" pk="4"><field name="theme" type="CharField">Происшествия</field></object><object model="news.category" pk="5"><field name="theme" type="CharField">Наука и технологии</field></object><object model="news.category" pk="6"><field name="theme" type="CharField">Культура</field></object><object model="news.category" pk="7"><field name="theme" type="CharField">Экономика</field></object><object model="news.categorysubscribers" pk="1"><field name="category" rel="ManyToOneRel" to="news.category">6</field><field name="subscriber" rel="ManyToOneRel" to="auth.user">3</field></object><object model="news.categorysubscribers" pk="2"><field name="category" rel="ManyToOneRel" to="news.category">6</field><field name="subscriber" rel="ManyToOneRel" to="auth.user">12</field></object><object model="news.categorysubscribers" pk="3"><field name="category" rel="ManyToOneRel" to="news.category">5</field><field name="subscriber" rel="ManyToOneRel" to="auth.user">12</field></object><object model="news.categorysubscribers" pk="4"><field name="category" rel="ManyToOneRel" to="news.category">4</field><field name="subscriber" rel="ManyToOneRel" to="auth.user">12</field></object><object model="news.categorysubscribers" pk="5"><field name="category" rel="ManyToOneRel" to="news.category">5</field><field name="subscriber" rel="ManyToOneRel" to="auth.user">3</field></object><object model="news.post" pk="2"><field name="post_type" type="CharField">AR</field><field name="post_time" type="DateTimeField">2023-07-25T15:22:27.309435</field><field name="headline" type="CharField">Антикризисные мероприятия в сфере налогового законодательства</field><field name="article_text" type="TextField">На сегодняшний день каждый из нас обречён уплачивать налоговые вычеты разных видов, уплачивать государственную пошлину и сборы, но государство не может уберечь нас от кризиса в налоговом законодательстве и спешит принять различные меры, чтобы не допустить налогового кризиса, такие меры называются антикризисными и в этой статье речь пойдёт именно о них, ведь все должны знать на что делает государство чтобы уберечь себя от кризиса, особенно кризиса в налоговом законодательстве, ведь на нём держится весь его бюджет и состоятельность страны.</field><field name="rating" type="IntegerField">2</field><field name="post_author" rel="ManyToOneRel" to="news.author">2</field></object><object model="news.post" pk="3"><field name="post_type" type="CharField">AR</field><field name="post_time" type="DateTimeField">2023-07-25T15:26:19.602567</field><field name="headline" type="CharField">Технология и наука</field><field name="article_text" type="TextField">В статье проводится философское исследование трансформаций в структуре и статусе науки и технологий в условиях современности. В статье рассмотрены основные стороны бытия науки. Приводятся основные характеристики современной науки. Изложены выводы, полученные при проведении сравнительного анализа современного состояния науки и науки периода «холодной войны». В статье сделан вывод о том, что современную науку и технологии характеризует человекоразмерность, которая эксплицируется через антропный принцип, проявляющийся в разных аспектах. Выявлены основные проблемы цивилизационного крисиза: экологическая проблема, опасность ядерных конфликтов, потеря смысла жизни. Выявлено, что антропный принцип позволяет по-новому интерпретировать место и роль человека в универсуме. Такого рода «вселенский человек» становится фактором «управления» развития системы «общество-природа», направляя последнее в сторону повышения стабильности.</field><field name="rating" type="IntegerField">2</field><field name="post_author" rel="ManyToOneRel" to="news.author">2</field></object><object model="news.post" pk="4"><field name="post_type" type="CharField">NW</field><field name="post_time" type="DateTimeField">2023-07-25T15:27:33.567912</field><field name="headline" type="CharField">Исследование: продолжительность сна зависит от страны проживания</field><field name="article_text" type="TextField">Ученые из Южной Кореи установили, что продолжительность сна человека зависит от того, где географически находится страна. Исследование опубликовано в журнале Scientific Reports.

Исследователи изучили данные о сне владельцев умных часов от Nokia. В эксперименте участвовали более 30 тысяч человек из 11 стран. Ученые получили около 52 млн записей о сне.

Самая короткая продолжительность сна была установлена в Японии — 6 часов 51 минута. При этом в Финляндии (самая счастливая страна мира по версии World Happiness Report) этот показатель наиболее высокий. Финны в среднем спят по восемь часов в сутки. США и Канада находятся примерно на одном уровне с Финляндией.

Среднее время пробуждения во всех странах, участвовавших в эксперименте — 7 утра. При этом граждане стран с более высоким ВВП — это связано как с объемами работы, так и с доступом к технологиям и развлечениям — ложились спать значительно позже.</field><field name="rating" type="IntegerField">3</field><field name="post_author" rel="ManyToOneRel" to="news.author">1</field></object><object model="news.post" pk="5"><field name="post_type" type="CharField">NW</field><field name="post_time" type="DateTimeField">2023-08-06T07:08:31.650949</field><field name="headline" type="CharField">В Росавиации выступили против нацоператоров в отрасли беспилотников</field><field name="article_text" type="TextField">Отрасли беспилотных летательных аппаратов не нужны национальные операторы, так как это убьет ее, необходима конкуренция, заявил журналистам в субботу на "Архипелаге 2023" в Новосибирске замглавы Росавиации Андрей Добряков.
«
"Я считаю, что не нужен (национальный оператор – ред.). Нам нужна конкуренция и если мы сейчас назначим каких-то операторов, какие-то фирмы, то это убьет отрасль. Мы за демократию с соблюдением законов", - сказал он.

Добряков также сообщил, что создание какого-то единого оператора для пилотируемой и беспилотной авиации также не обсуждается.
«
"Ни в коем случае не надо. Это разные виды, не нужно их объединять. Нужно дать возможность отрасли развиваться, а развитие может быть только там, где конкуренция", - пояснил он.</field><field name="rating" type="IntegerField">0</field><field name="post_author" rel="ManyToOneRel" to="news.author">2</field></object><object model="news.post" pk="6"><field name="post_type" type="CharField">NW</field><field name="post_time" type="DateTimeField">2023-08-06T07:10:30.256527</field><field name="headline" type="CharField">Эксперт предположила, когда можно будет получать выплаты в цифровом рубле</field><field name="article_text" type="TextField">Россияне, вероятно, уже со следующего года смогут по желанию получать социальные выплаты в цифровом рубле, заявила РИА Новости магистр права, доцент кафедры государственных и муниципальных финансов РЭУ имени Плеханова Мери Валишвили.
"Можно предположить, что со следующего года получать соцвыплаты в цифровой валюте можно будет в заявительном порядке, то есть по желанию", - рассказала эксперт, пояснив, что на данном этапе не предполагается обязательный перевод социальных выплат, в том числе пенсий, пособий и материнского капитала в цифровую форму.
По ее словам, все операции с цифровым рублем будут абсолютно прозрачны, так как каждый денежный знак в цифровой форме представляет собой индивидуальный цифровой код. Следовательно, для государства перевод бюджетных расчетов в цифровой форме означает повышение эффективности использования средств.
Валишвили отметила, что для ускорения проекта по пилотированию цифрового рубля Банк России должен принять правила платформы цифровой валюты, регламентирующие типы электронных кошельков и виды операций, порядок верификации пользователей и получение цифровой подписи. В настоящее время проект правил опубликован на сайте мегарегулятора, но официально не принят, напомнила эксперт. Фактически эти правила будут являться инструкцией по использованию цифровой валюты, добавила она.
С августа в России вступили в силу основные положения закона, закрепляющего правовые нормы введения цифрового рубля - третьей формы национальной валюты. В начале июля Банк России сообщал, что рассчитывает в кратчайшие сроки принять нормативные акты, необходимые для пилотирования реальных операций с цифровым рублем, а его тестирование планируется начать в августе.
ЦБ ранее заявлял, что никакого принудительного перевода зарплат или пенсий в цифровые рубли не планируется, как и перевода всех социальных выплат только на цифровой рубль. Каждый человек сможет выбирать тот способ получения денег, который ему удобнее, и цифровой рубль - это просто еще один инструмент, указывал регулятор.</field><field name="rating" type="IntegerField">0</field><field name="post_author" rel="ManyToOneRel" to="news.author">2</field></object><object model="news.post" pk="7"><field name="post_type" type="CharField">NW</field><field name="post_time" type="DateTimeField">2023-08-06T07:11:50.571238</field><field name="headline" type="CharField">При взрыве газа в пятиэтажке Канска пострадали 11 человек</field><field name="article_text" type="TextField">Взрыв произошел в жилой пятиэтажке города Канска. Об этом сообщается в телеграм-канале ГУ МЧС России по Красноярскому краю.

Сообщение о взрыве газа поступило экстренным службам в 18:00 по местному времени (14:00 по московскому времени). Из пятиэтажного дома оперативно эвакуировались 200 человек, в том числе 20 детей. Пожар, начавшийся после взрыва, ликвидировали через 15 минут.

В результате происшествия пострадали 11 жильцов, сообщает ТАСС со ссылкой на региональный Минздрав. Семь человек госпитализировали, два находятся в тяжелом состоянии.

По данным СК по Красноярскому краю, взрыв газа произошел во время замены трубопровода в одной из квартир. Возбуждено уголовное дело о нарушении правил безопасности при ведении строительных работ. В МЧС отметили, что стены дома целы. Повреждены межкомнатные перегородки, окна и двери квартир.</field><field name="rating" type="IntegerField">0</field><field name="post_author" rel="ManyToOneRel" to="news.author">2</field></object><object model="news.post" pk="8"><field name="post_type" type="CharField">NW</field><field name="post_time" type="DateTimeField">2023-08-06T07:12:26.079896</field><field name="headline" type="CharField">При сходе оползня в Грузии погибли шесть человек</field><field name="article_text" type="TextField">В зоне схода оползня на курорте Шови в крае Рача-Лечхуми спасатели обнаружили тела шести погибших. На связь не выходит 31 человек. Об этом пишет Mtavari.

Телеканал уточняет, что два тела спасатели нашли накануне, еще четыре — сегодня утром. По словам местных властей, из зоны бедствия эвакуировали 210 пострадавших.

Спасатели все еще не могут добраться до зоны коттеджей, где находится 31 человек. За ночь число людей сократилось с 50 — многих спасатели обнаружили спасающимися на возвышенностях.

Крупный оползень сошел на курорт Шови в четверг вечером. Стихия снесла в воду коттеджи, расположенные по берегам реки. Однако центральное трехэтажное здание устояло. Геологи считают, что подобного стихийного бедствия никогда не было в Западной Грузии.</field><field name="rating" type="IntegerField">0</field><field name="post_author" rel="ManyToOneRel" to="news.author">1</field></object><object model="news.post" pk="9"><field name="post_type" type="CharField">AR</field><field name="post_time" type="DateTimeField">2023-08-06T07:15:23.796073</field><field name="headline" type="CharField">Понятие «культура»: традиции понимания и концептуальный выбор</field><field name="article_text" type="TextField">Статья посвящена анализу точек зрения, связанных с рассмотрением проблемы определения понятия "культура". Автор приводит аргументы в пользу деятельностного подхода.</field><field name="rating" type="IntegerField">2</field><field name="post_author" rel="ManyToOneRel" to="news.author">2</field></object><object model="news.post" pk="10"><field name="post_type" type="CharField">NW</field><field name="post_time" type="DateTimeField">2023-08-06T07:16:00.998857</field><field name="headline" type="CharField">«Самый подрывной блокбастер XXI века» В мировой прокат выходит «Барби». За что хвалят один из главных фильмов года?</field><field name="article_text" type="TextField">21 июля в зарубежном кинопрокате произойдет редкое столкновение двух горячо ожидаемых зрителями блокбастеров — это «Барби» Греты Гервиг и «Оппенгеймер» Кристофера Нолана. И если детали байопика создателя атомной бомбы пока не разглашаются, то первые рецензии на утопленную в розовом цвете и самоиронии комедию из жизни самой популярной куклы мира уже появились. «Лента.ру» рассказывает, за что хвалят и ругают «Барби» ведущие западные критики.</field><field name="rating" type="IntegerField">4</field><field name="post_author" rel="ManyToOneRel" to="news.author">2</field></object><object model="news.post" pk="11"><field name="post_type" type="CharField">AR</field><field name="post_time" type="DateTimeField">2023-08-06T07:16:43.011488</field><field name="headline" type="CharField">Зимний путь посреди весны: паргельные солнца наших онлайновых театральных просмотров</field><field name="article_text" type="TextField">Ты устал, и мы устали,
голубее льна и стали
глаз косит ленив и вял.
А с конями нету сладу...
Хочешь песенку в награду?
Winterreise... пенный вал...

Михаил Кузьмин</field><field name="rating" type="IntegerField">-2</field><field name="post_author" rel="ManyToOneRel" to="news.author">1</field></object><object model="news.post" pk="19"><field name="post_type" type="CharField">NW</field><field name="post_time" type="DateTimeField">2023-08-06T12:28:10.583044</field><field name="headline" type="CharField">Рецессия: что это и какие риски несет для экономики</field><field name="article_text" type="TextField">Что такое рецессия, какова ее вероятность в России и как ее прожить с минимальными потерями — в ликбезе «РБК Инвестиций»</field><field name="rating" type="IntegerField">0</field><field name="post_author" rel="ManyToOneRel" to="news.author">1</field></object><object model="news.post" pk="20"><field name="post_type" type="CharField">AR</field><field name="post_time" type="DateTimeField">2023-08-06T13:24:35.650251</field><field name="headline" type="CharField">Художник Гоша Острецов: «Искусство — это иллюзионизм»</field><field name="article_text" type="TextField">До 18 июля в галерее a-s-t-r-a можно увидеть коллективную выставку «Мир идей», на которой представлены работы 11 независимых авторов из культового объединения VGLAZ, основанного художником Гошей Острецовым в 2008 году. Специально для «Сноба» Гоша Острецов вспоминает жизнь художников советского андеграунда, опыт 10-летней эмиграции во Франции и свое знакомство с Мартином Маржелой, Такадой Кензо и Жан-Полем Готье</field><field name="rating" type="IntegerField">0</field><field name="post_author" rel="ManyToOneRel" to="news.author">1</field></object><object model="news.post" pk="21"><field name="post_type" type="CharField">NW</field><field name="post_time" type="DateTimeField">2023-08-06T13:30:05.490987</field><field name="headline" type="CharField">Meta* запускает AudioCraft, искусственный интеллект, который грозит заменить музыкантов</field><field name="article_text" type="TextField">Компания Meta* анонсировала AudioCraft - набор инструментов, основанных на искусственном интеллекте. Он включает в себя три различные модели искусственного интеллекта и может быть использован для создания высококачественной музыки и звуковых эффектов. Для ускорения исследований компания Meta* выложила код своей технологии в открытый доступ. Компания Meta принимает активное участие в гонке искусственного интеллекта и недавно выпустила AudioCraft - набор инструментов, основанных на искусственном интеллекте. Этот набор способен "легко генерировать высококачественное аудио и музыку" на основе простого текста. Для создания звуковых дорожек достаточно описать искусственному интеллекту то, что вы задумали. При этом "не нужно играть ни одной ноты на инструменте", — подчеркивает компания из Менло-Парка в своем блоге. Таким образом, нет необходимости учиться играть на гитаре, скрипке или фортепиано!</field><field name="rating" type="IntegerField">0</field><field name="post_author" rel="ManyToOneRel" to="news.author">1</field></object><object model="news.post" pk="22"><field name="post_type" type="CharField">AR</field><field name="post_time" type="DateTimeField">2023-08-06T13:31:39.094388</field><field name="headline" type="CharField">Странные гигантские вирусы обнаружены в американском лесу</field><field name="article_text" type="TextField">Группа исследователей объявила об обнаружении новых гигантских вирусов в лесной почве в Новой Англии (США). Оказалось, что они имеют признаки, ранее не встречавшиеся у других вирусов такого же размера. К ним относятся звездообразные внешние "оболочки" со странными трубчатыми придатками.</field><field name="rating" type="IntegerField">0</field><field name="post_author" rel="ManyToOneRel" to="news.author">1</field></object><object model="news.post" pk="28"><field name="post_type" type="CharField">NW</field><field name="post_time" type="DateTimeField">2023-08-23T15:05:01.556814</field><field name="headline" type="CharField">У Музея Победы в Москве развернули самый большой российский триколор</field><field name="article_text" type="TextField">Российский флаг площадью 1000 квадратных метров развернули в День Государственного флага у стен Музея Победы, передает корреспондент РИА Новости. День Государственного флага отмечается 22 августа. Российский триколор, занесенный в "Книгу рекордов и достижений" страны, вынесли под сопровождение оркестра Военного университета имени князя Александра Невского министерства обороны РФ и развернули у стен Музея Победы. В церемонии участвуют представители волонтерских и молодежных организаций, военных образовательных учреждений. После церемонии флаг отдадут на хранение в Музей Победы. "День Российского флага - один из самых молодых праздников современной России. В этот день мы отдаём дань уважения символам государства, прошедшего долгий героический путь. В праздновании Дня Государственного флага Российской Федерации в Музее Победы примут участие личный состав 1-го отдельного стрелкового Семёновского полка, личный состав отдельной орденов Ленина и Октябрьской революции Краснознамённой дивизии оперативного назначения имени Дзержинского, войска национальной гвардии России, всероссийское детское юношеское военно-патриотическое общественное движение "Юнармия", всероссийское движение" Волонтёры Победы", волонтёры Музея Победы, а также курсанты Военного университета имени Князя Александра Невского министерства обороны РФ", - заявил во время открытия церемонии директор филиала Музея Победы "Г.О.Р.А." Андрей Батурин. Церемония разворачивания самого большого российского триколора происходит каждый год в День Государственного флага 22 августа.</field><field name="rating" type="IntegerField">0</field><field name="post_author" rel="ManyToOneRel" to="news.author">5</field></object><object model="news.post" pk="29"><field name="post_type" type="CharField">AR</field><field name="post_time" type="DateTimeField">2023-08-23T15:08:56.300000</field><field name="headline" type="CharField">Рядом с галактикой Сомбреро обнаружили активное галактическое ядро</field><field name="article_text" type="TextField">Астрономы Среднеатлантического университета в Испании идентифицировали необычный объект, который оказался галактикой с активным ядром (АЯГ). Об открытии сообщается в препринте, доступном на сайте arXiv.  АЯГ представляют собой компактную область в центрах некоторых галактик, чья яркость превышает яркость самой галактики. Энергия испускается либо за счет активной сверхмассивной черной дыры, либо за счет звездообразования.  Открытие нового АЯГ было совершено в ходе анализа изображений галактики Сомбреро (NGC 4594), которая является спиральной галактикой и расположена в 31 миллионе световых лет от Земли. Ученые определили, что объект, находящийся в ореоле NGC 4594 и ранее классифицированный как кандидат в шаровые скопления может быть спиральной галактикой с перемычкой и с АЯГ в центре.  Дальнейшие исследования показали, что PSO J190.0326-11.6132 представляет собой галактику с доминирующим центральным рукавом, ядром и, возможно, двумя спиральными рукавами с горячими молодыми звездами и пылью. Новооткрытую галактику предложили называть галактикой Ирис. Галактика с АЯГ может быть гравитационно связана с NGC 4594 и являться ее спутником. В этом случае ее угловой размер достигает около 1000 световых лет. В противном случае расстояние до нее должно составлять около 65 миллионов световых лет, а угловой размер — 71 тысяча световых лет.</field><field name="rating" type="IntegerField">0</field><field name="post_author" rel="ManyToOneRel" to="news.author">5</field></object><object model="news.post" pk="30"><field name="post_type" type="CharField">NW</field><field name="post_time" type="DateTimeField">2023-08-24T12:39:30.848971</field><field name="headline" type="CharField">Доля доллара в глобальных расчетах рекордно выросла</field><field name="article_text" type="TextField">По итогам июля 2023 года доля американского доллара в структуре международных расчетов выросла с 42 процентов до рекордных 46,46 процента. Этот показатель стал максимальным за последние пять лет, сообщает ТАСС со ссылкой на данные аналитиков Международной межбанковской системы передачи информации и совершения платежей (SWIFT).  Позиции главного конкурента американской валюты — евро, — напротив, резко снизились до 24,42 процента, хотя в июне находились на уровне 31,25 процента. Этот показатель стал рекордно низким за всю историю составления отчетов международной системы. Тройку лидеров в списке самых востребованных мировых валют замкнул британский фунт стерлингов. Его доля в структуре глобальных расчетов по итогам июля увеличилась с 6,88 до 7,63 процента. В топ-5 также вошли японская иена и китайский юань с показателями 3,51 и 3,06 процента соответственно. Доли обеих валют продемонстрировали незначительный прирост в 0,15 и 0,29 процентного пункта.  Ранее директор Нового банка развития БРИКС Лесли Маасдорп заявил, что, несмотря на планы Бразилии, России, Индии, Китая и Южно-Африканской Республики увеличить расчеты в национальных валютах, доллар США остается основной денежной единицей в межгосударственных расчетах объединения. В обозримом будущем ситуация не изменится — американская валюта останется «запрограммированной» в ДНК банка» денежной единицей.</field><field name="rating" type="IntegerField">0</field><field name="post_author" rel="ManyToOneRel" to="news.author">2</field></object><object model="news.post" pk="31"><field name="post_type" type="CharField">AR</field><field name="post_time" type="DateTimeField">2023-08-24T12:41:28.291942</field><field name="headline" type="CharField">Дорожно-транспортное происшествие при алкогольном опьянении</field><field name="article_text" type="TextField">Водители, нарушающие установленные правила во время управления личным и общественным транспортом, привлекаются к административной ответственности.  По статистике, в большинстве случаев причиной аварий на дорогах является нахождение человека за рулем в нетрезвом виде. Последствия таких проступков часто бывают тяжелыми, включая смерть пассажиров и пешеходов.  В подобных ситуациях наказание при ДТП в состоянии алкогольного опьянения ужесточается, предусматриваются уголовные меры воздействия.</field><field name="rating" type="IntegerField">0</field><field name="post_author" rel="ManyToOneRel" to="news.author">5</field></object><object model="news.post" pk="32"><field name="post_type" type="CharField">AR</field><field name="post_time" type="DateTimeField">2023-08-24T13:31:06.000704</field><field name="headline" type="CharField">Момент наезда на шедших по тротуару пешеходов в российском городе попал на видео</field><field name="article_text" type="TextField">Момент наезда автомобиля на пешеходов в Калуге попал на видео. Ролик опубликовал Telegram-канал «Подъем».  На кадрах с камеры видеонаблюдения двигавшийся по проезжей части автомобиль заезжает на тротуар, снося стоявших у переходного перехода людей и информационный стенд. Не меняя курса и не замедляясь, автомобиль продолжает движение до тех пор, пока после столкновения со стеной дома он не останавливается перед крыльцом одного из магазинов.  ЧП произошло на улице Кирова. По имеющимся данным, водитель легковушки не справился с управлением. Мужчина был пьян, его везут на медосвидетельствование.  Губернатор Калужской области Владислав Шапша сообщил о десяти пострадавших, двое из которых дети. Шестеро человек госпитализированы, один из пострадавших находится в тяжелом состоянии.</field><field name="rating" type="IntegerField">0</field><field name="post_author" rel="ManyToOneRel" to="news.author">1</field></object><object model="news.post" pk="33"><field name="post_type" type="CharField">AR</field><field name="post_time" type="DateTimeField">2023-08-24T13:31:32.900582</field><field name="headline" type="CharField">Момент наезда на шедших по тротуару пешеходов в российском городе попал на видео</field><field name="article_text" type="TextField">Момент наезда автомобиля на пешеходов в Калуге попал на видео. Ролик опубликовал Telegram-канал «Подъем».  На кадрах с камеры видеонаблюдения двигавшийся по проезжей части автомобиль заезжает на тротуар, снося стоявших у переходного перехода людей и информационный стенд. Не меняя курса и не замедляясь, автомобиль продолжает движение до тех пор, пока после столкновения со стеной дома он не останавливается перед крыльцом одного из магазинов.  ЧП произошло на улице Кирова. По имеющимся данным, водитель легковушки не справился с управлением. Мужчина был пьян, его везут на медосвидетельствование.  Губернатор Калужской области Владислав Шапша сообщил о десяти пострадавших, двое из которых дети. Шестеро человек госпитализированы, один из пострадавших находится в тяжелом состоянии.</field><field name="rating" type="IntegerField">0</field><field name="post_author" rel="ManyToOneRel" to="news.author">1</field></object><object model="news.post" pk="34"><field name="post_type" type="CharField">AR</field><field name="post_time" type="DateTimeField">2023-08-24T13:34:20.262050</field><field name="headline" type="CharField">Депутат Госдумы попал в ДТП в Москве</field><field name="article_text" type="TextField">Член комитета Госдумы по обороне генерал-лейтенант Андрей Гурулев попал в ДТП в Москве. Об этом сообщает «Подъем» со ссылкой на пресс-секретаря депутата Андрея Левинцева.  «Андрей Викторович действительно попал в ДТП на своей личной машине. Он двигался по своей полосе, по улице Правды. По соседней полосе, с парковки, начал выезжать автомобиль. Встречный автомобиль начал его обруливать и въехал в Андрея Викторовича», — пояснил собеседник издания.  По словам пресс-секретаря, сильно никто не пострадал, парламентарию госпитализация не потребовалась. На данный момент участники аварии ждут прибытия ДПС.  Ранее стало известно, что зампред Госдумы Борис Чернышов сломал руку в ходе ДТП около столичного аэропорта Шереметьево. Уточнялось, что депутат получил перелом плечевой кости. Согласно имеющейся информации, авария произошла вечером в четверг, 13 июля, когда автомобиль Чернышова двигался по Шереметьевскому шоссе.</field><field name="rating" type="IntegerField">0</field><field name="post_author" rel="ManyToOneRel" to="news.author">2</field></object><object model="news.post" pk="35"><field name="post_type" type="CharField">AR</field><field name="post_time" type="DateTimeField">2023-08-24T13:37:26.458378</field><field name="headline" type="CharField">Опубликована карта места падения самолета Пригожина</field><field name="article_text" type="TextField">Появились карты места падения самолета Embraer в Тверской области, принадлежавшего бизнесмену и основателю ЧВК «Вагнер» Евгению Пригожину.  Как следовало из данных сервиса Flightradar24, в районе деревни Кривцово самолет перестал посылать сигнал о своем местонахождении. Расстояние от Кривцово до Куженкино, где борт потерпел крушение, составляет около 150 километров.  Из отчета Flightradar24 следует, что после пролета Кривцово борт передавал данные только о скорости и высоте полета. Известно, что перед крушением борт резко потерял высоту — за 30 секунд воздушное судно снизилось сразу на 2,4 километра. На момент написания заметки данные о самолете Пригожина на сайте Flightradar24 удалены. Судя по опубликованным кадрам с места происшествия, самолет упал в поле и не повредил жилые дома. Согласно данным о загруженности дорог Куженкино в сервисе «Яндекс.Карты», на одном отрезке, проходящем вдоль поля в этом районе, движение затруднено.  Обломки упавшего самолета разбросало на несколько километров от падения основной его части. На следующее утро после автокатастрофы специалисты обнаружили два обломка — один из них оказался элементом хвостового оперения самолета, его нашли в 3,5 километра от места крушения, возле частного жилого дома. Самолет Embraer, который выполнял рейс из Москвы в Санкт-Петербург, потерпел крушение в Тверской области в среду, 23 августа. На борту находились десять человек, спасти никого не удалось. Пассажиром лайнера также числился ключевой командир «Вагнера» Дмитрий Уткин. В списке Росавиации также сообщается о трех членах экипажа — командире, втором пилоте и бортпроводнике.</field><field name="rating" type="IntegerField">0</field><field name="post_author" rel="ManyToOneRel" to="news.author">5</field></object><object model="news.post" pk="36"><field name="post_type" type="CharField">AR</field><field name="post_time" type="DateTimeField">2023-08-24T13:40:03.618014</field><field name="headline" type="CharField">Появились подробности о разбившемся на самолете с Пригожиным телохранителе</field><field name="article_text" type="TextField">На борту самолета бизнесмена Евгения Пригожина, потерпевшего крушение в Тверской области, также находился его телохранитель Александр Тотмин. Подробности о нем появились у портала Ngs.ru.  Журналисты выяснили, что Тотмин родился в 1995 году в сибирском селе Алтайское и со школы занимался боксом. Как рассказал тренер россиянина Андрей Помазков, окружение Тотмина узнало, что тот стал личным охранником Пригожина, совсем недавно. «Сперва мы не знали, что он стал вагнеровцем. Он служил официально в спецназе, контракт подписал, потом вроде бы как увольнялся на какое-то время», — рассказал наставник Тотмина.  По его словам, все знакомые Тотмина, уходившие в частную военную компанию, делали это при его поддержке. При этом сам он никогда особо не афишировал, что работает в личной охране Пригожина. Бизнес-джет Embraer, летевший по маршруту Москва — Санкт-Петербург, потерпел крушение в районе поселка Куженкино в Бологовском районе Тверской области вечером 23 августа. На борту находились десять человек, в том числе Пригожин и ключевой командир частной военной компании «Вагнер» Дмитрий Уткин. Выживших нет.  Очевидцы авиакатастрофы рассказали, что перед крушением слышали два сильных хлопка. В качестве причин рассматривается ошибка пилотирования, технические неполадки и внешнее воздействие. По одной из версий, в отсек шасси самолет могла быть заложена бомба.</field><field name="rating" type="IntegerField">0</field><field name="post_author" rel="ManyToOneRel" to="news.author">5</field></object><object model="news.post" pk="37"><field name="post_type" type="CharField">AR</field><field name="post_time" type="DateTimeField">2023-08-27T11:11:16.178250</field><field name="headline" type="CharField">В России заявили о страхе Японии перед США</field><field name="article_text" type="TextField">Власти Японии, пытаясь заискивать перед США, боятся вспоминать в публичных выступлениях, кто совершил ядерную атаку на Хиросиму и Нагасаки. О страхе Токио заявил секретарь Совбеза РФ Николай Патрушев на совещании по безопасности Дальнего Востока России, передает РИА Новости.  «Фальсификаторы истории цинично внушают японцам, что агрессором являлась Россия, а американцы пришли к ним как спасители. Но тот факт, что они заживо сожгли в ядерном огне сотни тысяч мирных японских граждан, и вовсе искажается», — сказал Патрушев.  Секретарь Совбеза добавил, что в то время, как на памятных мероприятиях японцы опасаются упоминать роль США в ядерной бомбардировке городов и рассуждают о якобы существующей российской ядерной угрозе, американцы в своей стране говорят о случившемся открыто и с гордостью.  Ранее генсек ООН Антониу Гутерриш почтил память пострадавших в Нагасаки, назвав произошедшее «моментом беспрецедентного ужаса для человечества». При этом в его послании не было упоминаний США как государства, ответственного за ядерную атаку на Хиросиму и Нагасаки.</field><field name="rating" type="IntegerField">0</field><field name="post_author" rel="ManyToOneRel" to="news.author">2</field></object><object model="news.post" pk="38"><field name="post_type" type="CharField">NW</field><field name="post_time" type="DateTimeField">2023-08-27T11:14:59.456759</field><field name="headline" type="CharField">В ранней Вселенной число активных галактик оказалось меньше ожидаемого</field><field name="article_text" type="TextField">Ученые Канзасского университета с помощью космического телескопа Уэбба (JWST) выявили, что активные ядра галактик, которые содержат сверхмассивные черные дыры, встречались в прошлом реже, чем предполагали астрономы ранее. Об этом сообщается в статье, опубликованной в журнале The Astrophysical Journal. Кратко о научной работе рассказывается в пресс-релизе на Phys.org.  Исследователи провели астрономический обзор Вытянутой полосы Грота (англ. Extended Groth Strip), расположенной между созвездиями Большой Медведицы и Волопаса. Галактики в этой области выглядят такими, какими они были 7-10 миллиардов лет назад. Считалось, что JWST обнаружит гораздо больше активных ядер галактик (АЯГ), чем в ходе предыдущего обзора, проведенного телескопом Spitzer. Однако число новых АЯГ оказалось небольшим.  Результаты исследования показывают, что сверхмассивные черные дыры не растут быстро, поглощают ограниченное количество материала и, возможно, не оказывают существенного влияния на родительские галактики. Также был обнаружен дефицит пыли в галактиках Вытянутой полосы Грота, хотя массивные галактики обычно содержат обильное количество пыли из-за высоких темпов звездообразования. Предполагалось, что галактики с меньшей массой также будут иметь значительное количество пыли. Это значит, что в прошлом было гораздо меньше активных галактик с большими темпами звездообразования, и указывает на то, что Млечный Путь, возможно, не имел активного ядра в прошлом.</field><field name="rating" type="IntegerField">0</field><field name="post_author" rel="ManyToOneRel" to="news.author">1</field></object><object model="news.postcategory" pk="2"><field name="post" rel="ManyToOneRel" to="news.post">2</field><field name="category" rel="ManyToOneRel" to="news.category">7</field></object><object model="news.postcategory" pk="3"><field name="post" rel="ManyToOneRel" to="news.post">4</field><field name="category" rel="ManyToOneRel" to="news.category">5</field></object><object model="news.postcategory" pk="4"><field name="post" rel="ManyToOneRel" to="news.post">3</field><field name="category" rel="ManyToOneRel" to="news.category">5</field></object><object model="news.postcategory" pk="5"><field name="post" rel="ManyToOneRel" to="news.post">5</field><field name="category" rel="ManyToOneRel" to="news.category">7</field></object><object model="news.postcategory" pk="6"><field name="post" rel="ManyToOneRel" to="news.post">6</field><field name="category" rel="ManyToOneRel" to="news.category">7</field></object><object model="news.postcategory" pk="7"><field name="post" rel="ManyToOneRel" to="news.post">7</field><field name="category" rel="ManyToOneRel" to="news.category">4</field></object><object model="news.postcategory" pk="8"><field name="post" rel="ManyToOneRel" to="news.post">8</field><field name="category" rel="ManyToOneRel" to="news.category">4</field></object><object model="news.postcategory" pk="9"><field name="post" rel="ManyToOneRel" to="news.post">9</field><field name="category" rel="ManyToOneRel" to="news.category">6</field></object><object model="news.postcategory" pk="10"><field name="post" rel="ManyToOneRel" to="news.post">10</field><field name="category" rel="ManyToOneRel" to="news.category">6</field></object><object model="news.postcategory" pk="11"><field name="post" rel="ManyToOneRel" to="news.post">11</field><field name="category" rel="ManyToOneRel" to="news.category">6</field></object><object model="news.postcategory" pk="19"><field name="post" rel="ManyToOneRel" to="news.post">19</field><field name="category" rel="ManyToOneRel" to="news.category">5</field></object><object model="news.postcategory" pk="20"><field name="post" rel="ManyToOneRel" to="news.post">20</field><field name="category" rel="ManyToOneRel" to="news.category">6</field></object><object model="news.postcategory" pk="21"><field name="post" rel="ManyToOneRel" to="news.post">21</field><field name="category" rel="ManyToOneRel" to="news.category">5</field></object><object model="news.postcategory" pk="22"><field name="post" rel="ManyToOneRel" to="news.post">22</field><field name="category" rel="ManyToOneRel" to="news.category">5</field></object><object model="news.postcategory" pk="27"><field name="post" rel="ManyToOneRel" to="news.post">29</field><field name="category" rel="ManyToOneRel" to="news.category">5</field></object><object model="news.postcategory" pk="28"><field name="post" rel="ManyToOneRel" to="news.post">30</field><field name="category" rel="ManyToOneRel" to="news.category">7</field></object><object model="news.postcategory" pk="29"><field name="post" rel="ManyToOneRel" to="news.post">31</field><field name="category" rel="ManyToOneRel" to="news.category">4</field></object><object model="news.postcategory" pk="30"><field name="post" rel="ManyToOneRel" to="news.post">33</field><field name="category" rel="ManyToOneRel" to="news.category">4</field></object><object model="news.postcategory" pk="31"><field name="post" rel="ManyToOneRel" to="news.post">34</field><field name="category" rel="ManyToOneRel" to="news.category">4</field></object><object model="news.postcategory" pk="32"><field name="post" rel="ManyToOneRel" to="news.post">38</field><field name="category" rel="ManyToOneRel" to="news.category">5</field></object><object model="news.comment" pk="1"><field name="comment_text" type="TextField">Спасибо за обзор и анализ антикризисных налоговых мер</field><field name="comment_time" type="DateTimeField">2023-07-26T13:01:26.773060</field><field name="rating" type="IntegerField">2</field><field name="comments" rel="ManyToOneRel" to="news.post">2</field><field name="user_comment" rel="ManyToOneRel" to="auth.user">1</field></object><object model="news.comment" pk="2"><field name="comment_text" type="TextField">Без науки не может быть дальнейшего развития. Подобная стратегия безусловна нужна!</field><field name="comment_time" type="DateTimeField">2023-07-26T13:01:56.348311</field><field name="rating" type="IntegerField">2</field><field name="comments" rel="ManyToOneRel" to="news.post">3</field><field name="user_comment" rel="ManyToOneRel" to="auth.user">1</field></object><object model="news.comment" pk="3"><field name="comment_text" type="TextField">Теперь понятно, чтобы стать богаче, надо ложиться позже!</field><field name="comment_time" type="DateTimeField">2023-07-26T13:02:30.145553</field><field name="rating" type="IntegerField">-1</field><field name="comments" rel="ManyToOneRel" to="news.post">4</field><field name="user_comment" rel="ManyToOneRel" to="auth.user">1</field></object><object model="news.comment" pk="4"><field name="comment_text" type="TextField">Корейцы решили вырвать у британцев эстафетную палочку и мчаться дальше. Скоро вместо британских учёных мы начнем слышать корейских ученых</field><field name="comment_time" type="DateTimeField">2023-07-26T13:03:09.333170</field><field name="rating" type="IntegerField">1</field><field name="comments" rel="ManyToOneRel" to="news.post">4</field><field name="user_comment" rel="ManyToOneRel" to="auth.user">2</field></object></django-objects>